#### Créer la machine azure windows####
Playbook ansible createAD.yml


#### Configurer fichier hosts####
# en créant groupe windowsAD qui correspondra au fichier windowsAD.yml et créer ce fichier

mkdir group_vars
cd group_vars
ansible-vault create windows.yml # créera un coffre fort avec les id d'acces à windows


#### Dans machine windows: Configurer gestion à distance par WinRM####
 # 1 / activer et configurer WinRM
pour faire ca il y a un script configure-ansibletarget.ps1 

-> sur machine AD lancer le script en tant qu'admin

Set-ExecutionPolicy RemoteSigned # commande à faire avant de faire le sript
.\ConfigureRemotingForAnsible.ps1 # effectuer le script téléchargé

# ou utiliser commandes:

$VerbosePreference = "Continue"
iex ((new-object net.webclient).DownloadString("https://gist.githubusercontent.com/trondhindenes/b9b5b25b11273cc35659/raw/a56f8dd73a1c48872be493285104b2d732fb850a/configure-ansibletarget.ps1"))

 # 2/ autoriser WInRM dans le Pare-feu
 # utiliser la commande 
netsh advfirewall firewall add rule Profile=Domain name="Autoriser WinRM HTTPS" dir=in localport=5986 protocol=TCP action=allow


#### Test de Ansible ####
ansible windows -m win_ping –ask-vault-pass # demande mot de passe du coffre fort normalement


